
                      Como asiduo lector de los libros de Stephen King debo reconocer que la película me decepcionó bastante. Si bien viéndola aparte y fuera de comparaciones con la base literaria es una buena historia, deja muchos cabos sueltos, y algunas actuaciones se me han hecho más cómicas que inductoras del terror que pretendian. Jack Nicholson nos ofrece una gran actuación sobretodo al desatar esa locura desenfrenada que el Hotel Overlook genera en Jack Torrance, pero es justamente la extensión de algunas escenas, planos con un zoom demasiado sacado y la falta de una actuación a la altura de parte de Duvall lo que le quita poder a cada escena. 
La resolución de la trama, la omisión de situaciones fundamentales del libro, la muerte sin sentido de un personaje que aporta mucho y sobretodo que el Hotel Overlook siga de pie genera mucha retisencia a todo fan de King que verá algo muy diferente a lo que disfrutó leyendo.
        
            